中國驚現 iPhone XR 改殼機扮 iPhone 12！？先達店主教路買二手iPhone防蠱惑招

目前要分清山寨機不難，先達店主阿然估計，未必有不法之徒會在香港賣山寨 iPhone 12，但擁有這些技術的人，日後會怎樣做就不得而知了，可能會再改良，推出更像真的假機也說不定。除了整台電話都是假的明顯騙案，阿然也教大家一些買二手機也有要留意的地方。

例如 iPhone 8 以後的型號有一個原色調（True Tone）功能，平時只要從右上角拉下叫出「控制中心」，再長按「亮度調整」就能在右下角開關「原色調」。原來這功能需要接上原廠 iPhone 顯示屏幕才用到，非原廠的第三方屏幕仍未破解到。如果見到「原色調」不翼而飛，就代表這部 iPhone 已換上非原廠芒，或者更換過原廠屏幕但維修師傅在接駁上做漏了工夫。

iPhone 8 以後的型號如果用了非原廠屏幕，這裏的「原色調」會不見了。

簡寫傷眼

咁樣以後先達更加冇人會去

惡性巡環

直接去apple買會唔會好d？

大把窮人無得揀要買二手機

蟈人就係要攪到咁
攪到個個買嘢都要小心買到假嘢
最仆街係搶撚哂攪到無得係蘋果買

即係話比你知遲下先達都會有假機賣

個相機位無LiDAR喎

講到二手好平咁

窮人買iphone?????

有咩咁出奇
見過掃街都用 iPhone

窮人先要用iphone

我唔係原廠mon都仲有原色調喺度
利申：XS

大陸窮人都係用iphone
可能無google play佢地覺得an機好垃圾